學潛水

之前係綠島玩過一次體驗潛水覺得好正
有無巴絲想學？
睇下今年夾唔夾到時間一齊學OW+AOW

推

無人學 ?

建議考完OW練多幾支先考AOW
直接考上AOW係快但唔夠技術去太深會危險

利申:係綠島做緊教練

你都要講明你想幾時同邊度o+a先得架

利申: 已考A

上完aow都可以留係淺水儲樽數儲經驗, 當然你玩幾次就唔玩就無謂投資太多

考到A邊有人同你潛淺水呀
黎到都想大深度結果15分鐘就上水

台灣考啦 快靚正

就咁學O 都好
有興趣PM 我夾下時間請假
應該都係東南亞

見你潛到手忙腳亂你都唔敢帶佢落太深啦不過15分鐘上水個dm就爽皮啦

利申: 可以5米水磨足90分鐘

我綠島潛過1次。巴打係台灣長住？
淡季時有咩做

多數都係班中國閪客先會4日3夜考O+A
同唔識潛無分別

算長住啦
淡季當休息自己去國外潛 有客就接無就hea自己潛下
6到10月無得放假

由O直上教練咁痴線都有啦, O+A濕濕碎

驚唔驚係水底人打劫

比人

如果想上DM，有咩建議？
利申AOW

首先問自己 係咪有興趣長做
因為淨考DM無咩用 要就考完DM考教練
我建議搵間diveshop可以邊考DM邊嘗試係潛店做野

有興趣！宜家睇緊去邊度學好
身邊有朋友喺菲律賓學過話最好唔好喺台灣學，怕啲term講中文，第時去到外國潛聽唔明，堅唔堅？

巴打你幾大？
tg 傾？

巴打我3月尾去綠島考A
3月多唔多野睇? thz

3月尾應該轉風向可以潛北邊大深度
綠島一年四季都水清能見度好
細心D搵下就好多不同種海蛞蝓

都有 想轉行 人工太慨幾多？
去外國考DM好定係香港考DM好？
香港潛水淡季會點？

諗住下個月去cebu學ow,上網上定theory 個part可以慳返一日，不過要比多500..... 有無過來人講下上網上定理論課定一次過當地學好

同埋用英文定中文學好？小弟英文ielts 得6

最好梗係英文, 如果無信就用返中文, 之後再自己學返啲英文terms啦

如果第時係外國潛水你裝備或者身體狀況有問題你會需用英文term同當地船員或者潛導溝通

我係香港學, 中文教, 但講到一啲專用嘅terms就經常會夾雜英文

香港既情況我唔係好清楚 我無係香港潛過
但以我所知香港好難做FT
國外就多勞多得 底薪+佣 有落水有錢收

準備五月中去台灣考

香港fun dive大部份都係攞住個compass跳落海就自生自滅唔會有潛導帶住玩, 而且有錢有假嘅都走去外國學, 係本地教嘅多數係收工上堂星期六日落水嘅為興趣嘅多, 而且教練牌基本上有錢就考到所以潛水教練有好多

淡季可以搞外潛團抽下水, 又或者平時賣下裝備, 裝備可以問代理攞, 揾水貨, 淘寶, 或者你發明到樣好特別嘅野揾廠幫你做又得, 平時就做下blogger寫下野或者揾下傳媒網媒投稿俾人訪問下幫自己宣傳下儲下fans

係香港夠潛水揾食其實唔易, 有心做就去外國啦, 因為好多地方都有中國遊客, 如果你識普通話識中文揾工有優勢

睇你時間點分配, 因為上網上完theory之後好快會唔記得, 但係你慳左果一日又可以玩多幾支樽儲經驗

咁理論貨有無話當地學定上網自學好？上網學要比多500，但又可以慳返一日去多唔同既地方，好矛盾

台灣潛水我覺得一般般, 佢地太多岸潛, 著住gear拎住一大堆野行去海邊再係碎浪區著fin除fin成件事好辛苦

睇你領悟能力啦, 有人講梗係好啲, 不過條片好悶睇到我訓著, 我就會選擇用多左嘅一日落多幾次水實戰下, 機票同假期對我黎講比500同加潛嘅費用珍貴, 我會潛盡佢

太瘦既女仔咩住gear係辛苦既
但男仔一般都輕輕鬆鬆 由著裝到落水都係行幾分鐘者
台灣外島好像綠島蘭嶼 能見度好珊瑚覆蓋率高又好少強流
係無大魚睇
我覺得比起好多東南亞國家都正

(當地學同上網自學都係睇果啲悶到訓著嘅片)

我係紅字巴打
淨係岸潛已經有啲手忙腳亂, 重要兼顧埋部相機唔好俾浪沖走俾石撞爛真係好攰

水底黎講台灣同沖繩真係贏能見度玩起上黎幾輕鬆, 但係生物可觀性都係東南亞高好多, 但係東南亞會多啲大流或者好深水嘅潛點

岩巴唔該哂你,聽完你差講決定上網學左先，Thanks !

提一提O上教練無耐隔離登話咁快有花生食

交換contact?

台灣綠島2月尾涷唔涷有無得學？

有興趣 加埋我ok?

水溫24-5度啦
水面都差不多呢個溫度無寒流既話
長年都有得學 今日我都開左一班教香港學生

師兄人工如何

一年平均萬5-6蚊啦計返港紙
包食包住 都儲到唔少

巴打幾時去學？

tg?

仲諗緊 要夾請假

我長期受鼻敏感捆擾一邊鼻長期鼻塞，學潛水會唔會出事